寶藥黨推銷國安法必自食其果 - 戴耀廷

節錄

寶藥黨推銷國安法必自食其果 - 戴耀廷

特區官員及親政權派奉命要在香港推廣港版國家安全法，把它說成是一種靈丹妙藥，能即時解決香港。。。。。。。。。。。。。服安慰劑，那也還好，問題是吃下了它，更會有很多副作用，甚至是有毒，不能不察。

一般來說，若一些經法定程序通過的規定成為法律，只要條文能清楚表明要禁制的行為是甚麼，人們能知道甚麼是不可以做的，那就可擁有一定程度的正當性。有了法律正當性，一般人也會願意遵守這法律規則。但現在中共繞過《基本法》第23條，由全國人大授權全國人大常委會直接為香港就國家安全立法，連國際社會也看到，這是違反中國政府在《中英聯合聲明》的承諾，破壞香港的高度自治，侵害港人的基本權利，因而喪失了一般法律所能有的正當性。

這樣沒有正當性的法律，不具備使人遵從的法律道德規範作用，因此港版國安法不可能使絕大部份港人認同當權者提出的所謂國家安全的風險。這法律只是一條單靠強權去威嚇，使人不敢觸犯規定的惡法。它所能做的，就是在人們心中產生恐懼。若。。。。。。。。。。生極大的恐懼。

但相信中共也不會愚蠢至以為立了國家安全法，就能叫港人愛國、擁護中共政權。若這些官員竟以為用威嚇的手段就可令人心回歸，那就只能是自欺欺人了。若這些人還有一點理性分析能力，當知道國家安全法只會適得其反，反會挑起更強烈的反抗。

或許在國家安全法的強勢壓迫下，港人街頭的抗爭會一時靜下來，人們在公共領域甚至在私人談話中也會噤聲，不敢觸碰任何有可能違反這條惡法的話題，當權者好像以恐懼能達到一時的果效，回復了社會秩序。但這平靜只會是表面及短暫的。經過過去七年的抗爭，港人已進化了，已孕育出堅定的信念及勇氣，足以克服由惡法所散播的恐懼。

賦予國際更強制裁理據

這樣一條沒有正當性只有威嚇性的法律，立了不用還可，若當權者真的用它來壓制港人的自主及自治（如大幅度剝奪民主派人士的參選及當選資格），及侵害港人的基本權利（如大規模地拘禁反對政權的人），那必會刺激起更激烈的反抗，並賦予世界各國更強的理據去針對中共及特區政權採取制裁措施。

在後武漢肺炎時代，。。。。。。。。。。。。。，那實是搬起石頭砸自己的腳。

不知道中共高層是否計算錯誤，以為美國的反應不會那麼大。但無論如何，當國際社會因港版國安法，把香港在國際政治的層次提升至歷史高點，中共就必須面對因港版國安法而引來的國際壓力。中共可能以為自己有能力抵擋得住這些壓力，但無可避免也得分攤資源來應對。即使能頂得住，也不能不受內傷。更何況以中共當前內外交困之局，外在壓力可能會刺激更強的內部震盪，甚至一發不可收拾。

因此，中共若真的以為制。。。。。。。。。。也必會自食惡果。

戴耀廷